<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="http://0.0.0.0:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://0.0.0.0:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-02-24T16:38:18-06:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/feed.xml</id><title type="html">Piráti Českobudějovicko</title><entry><title type="html">CO V LEDNU PROJEDNÁVALY KOMISE MĚSTA</title><link href="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/co-v-lednu-projednavaly-komise-mesta/" rel="alternate" type="text/html" title="CO V LEDNU PROJEDNÁVALY KOMISE MĚSTA" /><published>2020-02-02T11:44:00-06:00</published><updated>2020-02-02T11:44:00-06:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/co-v-lednu-projednavaly-komise-mesta</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/co-v-lednu-projednavaly-komise-mesta/">&lt;p&gt;Komise jsou poradní orgán města. Každá komise má 11 členů a svou činnost vykonává 10 komisí dle různého zaměření. Město tak dostává informace a doporučení od komisí například pro dopravu, architekturu, školství…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podívejme se, čemu se věnovaly jednotlivé komise v září očima pirátských členů.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;školská-komise&quot;&gt;&lt;strong&gt;ŠKOLSKÁ KOMISE&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Školská komise 15.1.2020 vyrazila do terénu a setkání proběhlo na Základní škole Emy Destinové. Paní ředitelka seznámila členy komise s historií a současným chodem školy a odpovídala na dotazy členů komise.  Členové školské komise taktéž absolvovali prohlídku jednotlivých tříd a odborných učeben a také prostor školní družiny. Od roku 2016 probíhají na škole postupné rekonstrukce a úpravy. Rekonstrukce je až na některé nedostatky poměrně zdařilá a žáci mají opravdu hezké zámezí. Škola celkově působila příjemnou atmosférou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Za paní ředitelkou je vidět kus dobře odvedené práce. Obzvlášť si cením, že během stavebních úprav má paní ředitelka kapacitu věnovat se i dalším důležitým tématům, jako je například problematika on-line prostoru. V tomto roce bude škola například pořádat odbornou přednášku pro rodiče na téma Kyberkriminalita, dnes tolik důležité téma se kterým prostě musí školy pracovat&lt;/em&gt;”, uzavírá &lt;strong&gt;Bc. Kamil Podzimek&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;památková-komise&quot;&gt;PAMÁTKOVÁ KOMISE&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Schválili jsme jednohlasně pravidla dotačního programu města pro rok 2020 a složení hodnotící komise. Po schválení programu přítomnými a dle závěru předchozí komise v prosinci přijal pozvání hlavní architekt Českých Budějovic pan arch. Němec. Pan architekt nás seznámil se studijní koncepční rozvahou možné úpravy Senovážného náměstí zpracovanou dle zadání ÚHA externím architektem, tj.situace,pohledy,řezy,vizualizace. Řešené území zahrnuje dvoupodlažní parkoviště pro cca 500 osobních automobilů, otevření Mlýnské stoky ve stávající trase a profilu a parkové úpravy formou šikmé rampy mezi objektem AJG a Mlýnskou stokou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Náš člen komise &lt;strong&gt;Vladimír Musil&lt;/strong&gt; s tímto záměrem nesouhlasí: “&lt;em&gt;Počátkem 90.let spolupovoloval  provizorní parkoviště na místě zádlažby okolo odstraněné sochy Lenina na 5 let z důvodu řešení parkování, kdy nebylo povoleno parkování na náměstí Přemysla Otakara II..V území jsou podstatnými hodnotami pokračující park Na sadech a otevření Mlýnské stoky, kompoziční osa monumentální budovy muzea, kompoziční osa celé východní strany prostoru budov DK Metropol. Území je součástí Městské památkové rezervace a jakýkoli záměr musí být již v prvopočátku konzultován a schválen. Dále považuji za krajně nevhodné budování kapacitních parkovišť v těsné blízkosti centra - generují dle  dostupných výzkumů, ale i selského rozumu další dopravní zátěž místo preference komfortní MHD&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sportovní-komise&quot;&gt;SPORTOVNÍ KOMISE&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na programu lednové sportovní komise bylo celkem 5 bodů k projednání, kromě bodů Informace z RM a bodu Různé byly tentokrát zařazeny i body jako rozdělení dotace za reprezentaci dětí a mládeže od 10 do 18 let za rok 2019, prezentace Podvodního ragby PF České Budějovice a tradiční každoroční bod Žádost Nadačního fondu jihočeských olympioniků o finanční podporu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na začátku jednání Sportovní komisi (dále jen SK) RM České Budějovice pan náměstek Vojtko seznámil s tím, že se minulou RM z oblasti sportu nic neprobíralo, Dále proběhlo rozdělení dotací za reprezentaci dětí a mládeže od 10 do 18 let za rok 2019, kdy se SK na jejich výši jednohlasně shodla. Následně SK klub Podvodního ragby PF České Budějovice seznámil s klubem a také s problémy, které má na plaveckém stadionu (problém s umístěním banneru a také problémy s podvečerním pronájem skokanského bazénu). Se SK bylo dohodnuto, že vše sepíší a zašlou emailem. Následně si SK pozve p. Nováka ze sportovních zařízení města a budeme po něm chtít možné způsoby řešení vzniklé situace (zda-li se daný problém dá řešit s ohledem na bezpečnost / směrnice). Dále byla jako každý rok v lednu na programu žádost Nadačního fondu jihočeských olympioniků o finanční podporu. K tomuto bodu proběhla asi největší diskuse, jelikož jako každý rok byl Spolkem jihočeských olympioniků předložen návrh, aby se jim poskytlo tentokrát 70 000 Kč na pomoc olympijským reprezentantům ve špatné sociální situaci - humanitární pomoc atd. Problémem je, že pan Procházka co fond zastupuje, každý rok předloží stejnou žádost a přepíše jen datum a rok bez toho, aby doplnil nedostatky, které po něm každý rok město dožádává – tentokrát například seznam bývalých olympioniků, kteří jsou ve složité soc. situaci a příspěvek dostanou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Žádost jsme minulý rok ponížili o myslím 20 000 Kč, jelikož někteří jmenovaní bývalí olympionici určitě žádnou sociální nouzí netrpí. Problémem je také to, že v návaznosti na toto snížení nás pan Procházka na předávání za minulý rok v Lázních Aurora pomluvil, že jsme mu jako město dali málo a že si olympioniků nevážíme - probíráno i na zastupitelstvu. Jako SK nemáme problém bývalým olympionikům za reprezentaci poskytnout nějaký finanční dar, nicméně tento rok již ne touto cestou. Z tohoto důvodu jsme jako SK navrhli pro tento rok, aby se fondu nic nedávalo a aby si sám příslušný náměstek – p. Vojtko tyto olympioniky sezval a sám jim předal finanční dar ne kvůli špatné sociální nouzi, nicméně za reprezentaci města&lt;/em&gt;.”, dodává pirátský člen komise &lt;strong&gt;Pavel Šramhauser&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V bodě Různé SK dostala informaci o tom, že pracovní skupina pro Budvar arénu se již několikrát sešla a v současné době se začínají shromažďovat všechny studie co byly v minulosti vypracovány v souvislosti s rekonstrukcí. Řeší se rekonstrukce vnitřních prostor, tak aby se nemuselo zasahovat do samotné budovy z vnějšku, tak aby nebylo nutné rekolaudovat - to by pro Budvar aréna v současném stavu dle nových platných norem mohl být značný problém - únikové východů, tepelné ztráty atd.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;komise-pro-architekturu-a-územní-rozvoj&quot;&gt;KOMISE PRO ARCHITEKTURU A ÚZEMNÍ ROZVOJ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Původně měla proběhnout komise na téma Senovážného náměstí, ale městský architekt měl nakonec dovolenou - bez jeho účasti a představení analýzy ÚHA by jednání nemělo smysl.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Téma Senovážného náměstí se tak odsunulo na březnovou komisi. Jako náhradní program proběhla prohlídka Domu umění, aby se komise seznámila s jeho stavem a plány rekonstrukce. Vzhledem k tomu, že nešlo o oficiální komisi, o ničem se nehlasovalo a nebylo přijato žádné usnesení.&lt;/em&gt;”, shrnuje činnost komise &lt;strong&gt;Filip Landa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;komise-pro-životní-prostředí&quot;&gt;KOMISE PRO ŽIVOTNÍ PROSTŘEDÍ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dění na komisi komentuje &lt;strong&gt;Dan Leština&lt;/strong&gt;: “&lt;em&gt;V lednu jsme schválili usnesení vybízející radu města k odpovědnosti k životnímu prostředí a k emisím skleníkových plynů, jako reakci na výzvy od Fridays for Future, Extinction rebellion apod. Usnesení obsahuje seznam konkrétních opatření, kterých by se město mělo do budoucna držet při zadávání zakázek, zpracování nového územního plánu apod., je to například podpora městské hromadné dopravy, rozšíření cyklostezek a pěších zón nebo ochrana zeleně&lt;/em&gt;
“. Dokument vznikl za spoluúčasti zástupců hnutí Fridays for Future. Znění naleznete &lt;a href=&quot;https://cb.pirati.czdoc/n%C3%A1vrh-K%C5%BDP-k-zodpov%C4%9Bdnosti-m%C4%9Bsta-k-%C5%BEivotn%C3%ADmu-prost%C5%99ed%C3%AD-a-k-emis%C3%ADm-sklen%C3%ADkov%C3%BDch-plyn%C5%AF.pdf?fbclid=IwAR0XZUvMPaaNRg3cbghahnFjOh8E9togt7Q-Jae8dpUFQDVvkj4nV6WYEFg&quot;&gt;zde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;komise-pro-cestovní-ruch&quot;&gt;KOMISE PRO CESTOVNÍ RUCH&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na komisi byla představeny 2 projekty, které mohou složit podpoře turistického ruchu ve městě. Prvním byla LaDílna, ve které si mohou její návštěvníci sami vytvořit a ozdobit keramické předměty, především hrnečky. Inspirací pro projekt je keramická dílna v Maříži. Návštěvnost cca 1000 lidí. Druhou prezentaci představil p. Borovka - šlo o mediální zásah jeho Plaveb po řece Malši/Vltavě. Pro letošní rok je plánováno rozšíření tématických plaveb, po úspěchu loňské “Plavby do Betléma”. Druhým bodem jednání bylo představení Profilu návštěvníků adventních trhů v ČB 2019. Hodnocení spokojenosti a profilu návštěvníků se nijak příliš neodlišuje o běžného návštěvníka města.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Člen Rady městě Ing. Viktor Vojtko informoval, že se připravuje Kalendář akcí pro celou turistickou oblast, který má být jedním z nástrojů pro lepší
 cenotvorbu služeb v cestovním ruchu. Zároveň reaguje na podporu/požadavek zadávání
 akcí v dlouhodobém časovém horizontu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Jsem velmi rád, že se nám podařilo v Komisi prosadit změnu způsobu hodnocení projektů, které se budou ucházet o městské peníze již příští měsíc. Protože v loňském roce bylo hodnocení projektů trochu chaotické a na přípravu nebylo vzhledem k velkém počtu projektů dostatek času. V letošním roce jsme si rozdělili náhodným losem projekty tak, aby si každý důkladně předpřipravil jen část projektů a následně s výsledky svého hodnocení předstoupil před komisi. Věřím, že tak budeme daleko kvalitněji a odpovědněji schvalovat všechny žádosti&lt;/em&gt;”, informuje &lt;strong&gt;Jaroslav Hansal&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Bc. Kamil Podzimek</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Komise jsou poradní orgán města. Každá komise má 11 členů a svou činnost vykonává 10 komisí dle různého zaměření. Město tak dostává informace a doporučení od komisí například pro dopravu, architekturu, školství…</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/media/cb1.jpg" /><media:content medium="image" url="http://0.0.0.0:4000/media/cb1.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Jihočeští Piráti představují lídra do krajských voleb</title><link href="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/jihocesti-pirati-predstavuji-lidra-do-krajskych-voleb/" rel="alternate" type="text/html" title="Jihočeští Piráti představují lídra do krajských voleb" /><published>2020-01-11T17:16:00-06:00</published><updated>2020-01-11T17:16:00-06:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/jihocesti-pirati-predstavuji-lidra-do-krajskych-voleb</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/jihocesti-pirati-predstavuji-lidra-do-krajskych-voleb/">&lt;p&gt;Ostrava, 11. ledna 2020 - Jihočeští Piráti dnes na zasedání celostátního fóra v Ostravě představí svého kandidáta na hejtmana. Lídrem do letošních krajských voleb si zvolili předsedu zastupitelského klubu v Českých Budějovicích a garanta programového bodu Zdravotnictví Lukáše Mareše. Představení všech krajských lídrů bude vysíláno online od 15:00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ve finálních volbách s Jiřím Roubíčkem získal Lukáš Mareš 71,43% hlasů. „&lt;em&gt;Do kampaně chci vnést především její profesionalizaci. Zároveň ale nesmíme rezignovat na základní pirátské principy a jistou míru odvahy a vizionářství,&lt;/em&gt;“ dodává Mareš ke svému zvolení.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lukáš Mareš je pracujícím lékařem na radiologickém oddělení českobudějovické nemocnice. Na vlastní kůži tak zažívá stále se zhoršující stav zdravotnictví. Právě to ho před 2 lety vedlo ke vstupu do Pirátské strany, v příštím volebním období to bude jeho priorita. „&lt;em&gt;Situace na okresech je kritická. Máme tu řídnoucí síť praktických lékařů, personální situace zejména okresních nemocnic se stále zhoršuje. Prozíraví radní by situaci začali řešit před pěti lety. Vnitřní dluh nemocnic na personálu je dnes obrovský a pštrosí politika ho nevyřeší.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zdravotnictví ale není jediný neduh, který Mareš na kraji vnímá. Jihočeská ekonomika nedrží tempo se zbytkem republiky a dlouhodobě stagnuje. „&lt;em&gt;HDP nám roste, ale pomaleji než jinde. Otázkou tedy je, jak do kraje nalákat investory s vysokou přidanou hodnotou. Trochu si myslím, že by v tomhle směru mohla být rada kraje aktivnější,&lt;/em&gt;“ komentuje Mareš.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lukáš Mareš není lídrem poprvé, Piráty vedl už na podzim 2018 do komunálních voleb v Českých Budějovicích. S výsledkem 12,19% se stali po Praze nejúspěšnější pirátskou kandidátkou krajského města. „&lt;em&gt;Předchozí zkušenosti mě především utvrdily v tom, že když člověk ví,  proč to dělá a má dobrý úmysl, dopadne to dobře. A také, že pokud se člověk rozhodne jít zkratkou, tak se mu to dříve nebo později vymstí.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V následujících týdnech si krajské sdružení zvolí také 9 kandidátů do čela a 50 kandidátů do zbytku volební listiny. Vyloučena není ani účast osobností mimo Pirátskou stranu, primární volby jsou otevřené všem uchazečům.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Krajské sdružení Pirátské strany Jihočeský kraj
 | Tisková zpráva České pirátské strany&lt;/p&gt;</content><author><name>Lukáš Hypša</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Ostrava, 11. ledna 2020 - Jihočeští Piráti dnes na zasedání celostátního fóra v Ostravě představí svého kandidáta na hejtmana. Lídrem do letošních krajských voleb si zvolili předsedu zastupitelského klubu v Českých Budějovicích a garanta programového bodu Zdravotnictví Lukáše Mareše. Představení všech krajských lídrů bude vysíláno online od 15:00.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/media/lukasmares2.jpg" /><media:content medium="image" url="http://0.0.0.0:4000/media/lukasmares2.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Máme jména ulic, ve kterých má být omezena otevírací doba podniků!</title><link href="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/mame-jmena-ulic-ve-kterych-ma-byt-omezena-oteviraci-doba-podniku/" rel="alternate" type="text/html" title="Máme jména ulic, ve kterých má být omezena otevírací doba podniků!" /><published>2019-12-02T14:33:00-06:00</published><updated>2019-12-02T14:33:00-06:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/mame-jmena-ulic-ve-kterych-ma-byt-omezena-oteviraci-doba-podniku</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/mame-jmena-ulic-ve-kterych-ma-byt-omezena-oteviraci-doba-podniku/">&lt;p&gt;Rada tají místa, kde má vyhláška platit (viz &lt;a href=&quot;https://c-budejovice.cz/zasedani-zm/269755/materialy&quot;&gt;materiály k bodu 6&lt;/a&gt;). Informace tak má k dispozici pouze vybraná hrstka zastupitelů. Ale proč? Čeho se zas radní bojí? Možná se bojí lobbingu. Lobbování ve smyslu přesvědčování zastupitelů k politice patří. Má probíhat &lt;a href=&quot;https://evidence.pirati.cz/&quot;&gt;transparentně&lt;/a&gt;. Jenže vedení města na to nemá sílu. Nemá odvahu o lobbingu mluvit otevřeně. Koalice nedokáže lobbing evidovat, což Piráti &lt;a href=&quot;https://evidence.pirati.cz/&quot;&gt;dělají&lt;/a&gt;. Tutlání rozhodujících informací je naprostá slabota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Takhle si zodpovědné rozhodování nepředstavujeme. Jako Piráti trváme na dodržování &lt;a href=&quot;https://www.pirati.cz/program/dlouhodoby/minimum/&quot;&gt;demokratického minima&lt;/a&gt;: Při schvalování závazných pravidel nepodpoříme návrh, pokud všichni, kterých se týká, nedostali dostatek času se s ním seznámit nebo neměli možnost uplatnit svoje připomínky v rozpravě. I kdyby byl návrh sebelepší, nelze ho podpořit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je možné, že návrh omezí provoz téměř všude, nebo skoro nikde. Níže jsou jména ulic, kde může vyhláška platit. Bohužel je jich tam i pár navíc. Provozujete podnik v některé z těchto ulic? Přijďte na zastupitelstvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A. Krejčího, A. Kříže, A. Trägera, Alešova, Ant. Barcala, Ant. Janouška, Ant. Slavíčka, Ant. Sovy, Antala Staška, B. Martinů, B. Němcové, B. Smetany, Bachmačská, Beránkovo nábřeží, Bezdrevská, Biskupská, Blahoslavova, Boh. Kafky, Boleslavova, Boletická, Borovanská, Boršovská, Bořivojova, Brandlova, Branišovská, Brigádnická, Brožíkova, Březová, Budivojova, Budovcova, Bujanovská, Buzulucká, Čajkovského, Čéčova, Čechova, Čelakovského, Česká, České Vrbné, Dalimilova, Dělnická, Dienzenhoferova, Dlouhá, Dobrovodská, Dolní, Doubravická, Doudlebská, Dr. Bureše, Dr. Stejskala, Dr. Tůmy, Drátenická, Družstevní, Dubenská, Dukelská, Dvořákova, E. Beneše, E. E. Kische, E. Pittera, E. Rošického, Elišky Krásnohorské, Emy Destinové, Erbenova, F. A. Gerstnera, Fr. Bílka, Fr. Halase, Fr. Hrubína, Fr. Ondříčka, Fr. Škroupa, Fráni Šrámka, Fügnerova, Generála Svobody, Goethova, Grünwaldova, H. Kvapilové, H. Malířové, Haklovy Dvory, Hálkova, Havlíčkova, Heritesova, Heřmánková, Heydukova, Hirzova, Hlinecká, Hlinská, Hlubocká, Holečkova, Holkovská, Horní, Horymírova, Hosínská, Hradební, Hraniční, Hroznová, Hůrská, Husova, Chelčického, Chlumecká, Ivana Olbrachta, J. B. Foerstera, J. Hurta, J. K. Chmelenského, J. Š. Baara, Jabloňová, Jalovcová, Jana Buděšínského, Jana Čapka, Jana Čarka, Jana Kollára, Jana Masaryka, Jana Milíče, Jana Opletala, Jana Štursy, Janáčkova, Jánošíkova, Janská, Jaromíra Boreckého, Jaroslava Bendy, Jaroslava Haška, Jaroslava Hůlky, Jaroslava Ježka, Jasanová, Jaselská, Jasmínová, Javorová, Jedlová, Jeremiášova, Jeronýmova, Jindřicha Jindřicha, Jindřicha Plachty, Jiráskovo nábřeží, Jírovcova, Jirsíkova, Jiřího z Poděbrad, Jizerská, Jižní, Josefa Dietricha, Josefa Dobrovského, Josefa Hloucha, Josefa Hory, Josefa Lady, Josefa Lomského, Josefy Kolářové, Jubilejní, Jungmannova, Jungmannovo náměstí, K Dolíčku, K Lučinám, K Rybníku, K Úsilnému, K. V. Raise, Kališnická, Kaliště, Kamarytova, Kamenická, Kamnářská, Kanovnická, Kaplířova, Karla Buriana, Karla Fleischmanna, Karla Chocholy, Karla IV., Karla Kovařovice, Karla Lávičky, Karla Šafáře, Karla Šatala, Karla Štěcha, Karla Tomana, Karla Uhlíře, Karla Vinařického, Karla Weise, Karoliny Světlé, Kasárenská, Kaštanová, Ke Střelnici, Ke Studánce, Ke Špačkům, Kijevská, Klaricova, Klavíkova, Klostermannova, Kněžská, Kněžskodvorská, Kolářská, Komenského, Kopretinová, Korandova, Kosmova, Kostelní, Kozinova, Kpt. Jaroše, Kpt. Nálepky, Krajinská, Krátká, Krčínova, Krokova, Krumlovská, Křižíkova, Kubatova, Květná, L. B. Schneidera, L. M. Pařízka, Labská, Lannova, Ledenická, Lesní, Lhenická, Libničská, Libušina, Lidická, Lipenská, Lipová, Litvínovická, Lomená, Loucká, Luční, Ludvíka Kuby, Macharova, Máchova, Malebná, Mánesova, Mariánské náměstí, Marie Svobodové, Marie Vydrové, Matice školské, Maxmiliána Millauera, Mayerova, Mechová, Mezi Tratěmi, Mikuláše Faulfiše, Mikuláše z Husi, Milady Horákové, Miroslava Chlajna, Mlýnská, Na Bělidle, Na Blatech, Na Děkanských polích, Na Dlouhé louce, Na Hraničkách, Na Jízdárně, Na Mlýnské stoce, Na Nábřeží, Na Sadech, Na Sádkách, Na Samotách, Na Stráňce, Na Výsluní, Na Zlaté stoce, Nádražní, nám. Bratří Čapků, nám. Jiřího z Poděbrad, nám. Přemysla Otakara II., nám. Švabinského, Neklanova, Nemanická, Neplachova, Nerudova, Netolická, Norberta Frýda, Nová, Novohradská, Okružní, Olivová, Omlenická, Opatovická, Osiková, Oskara Nedbala, Otakara Březiny, Otakara Ostrčila, Otakara Ševčíka, Otakarova, Otavská, Ovocná, P. J. Šafaříka, Pabláskova, Palackého náměstí, Palmová, Panská, Papírenská, Parková, Pasovská, Pastevní, Pekárenská, Piaristická, Piaristické náměstí, Písecká, Pivovarská, Plachého, Plánská, Plavská, Plynárenská, Plzeňská, Pod Lékárnou, Pod Vodojemem, Pod Železným vrškem, Pohůrecká, Polní, Potoční, Prachatická, Prašná, Pražská, Preslova, Prokišova, Prokopa Holého, Prostřední, Průběžná, Průmyslová, Přemyslova, Příčná, Puchmajerova, Puklicova, Purkyňova, Radniční, Reinerova, Resslova, Revoluční, Riegrova, Roberta Bosche, Roháče z Dubé, Rokycanova, Roudenská, Rudolfovská, Růžová, Rybářská, Rybniční, Říční, Římovská, S. K. Neumanna, Sadová, Sámova, Sedlářská, Senovážné náměstí, Severní, Skuherského, Slévárenská, Slunečná, Sokolovská, Sokolská, Sokolský ostrov, Spojovací, Stanislava Čečka, Stará cesta, Staroměstská, Strádova, Strakonická, Stromovka, Stropnická, Střelecký ostrov, Střížovská, Studentská, Suchomelská, Suchovrbenská, Suchovrbenské náměstí, Sukova, Světlíky, Šeříková, Šindlodvorská, Šípková, Široká, Školní, Šroubárenská, Štítného, Šumavská, Švábův Hrádek, Thomayerova, Tichá, Topolová, Tovární, Trnková, Trocnovská, tř. 28. října, tř. Čsl. legií, Třebínská, Třebízského, Třebotovice, Třešňová, Tylova, Tyršova, Tyršův sad, U Bagru, U Boru, U Cihelny, U Černé věže, U Čertíka, U Červeného dvora, U Dráhy, U Elektrárny, U Hada, U Hřbitova, U Hvízdala, U Jeslí, U Koněspřežky, U Křížku, U Lávky, U Lesa, U Lučního jezu, U Malše, U Pily, U Pramene, U Rozvodny, U Rybníka, U Sirkárny, U Skladu, U Smaltovny, U Staré trati, U Stromovky, U Školy, U Trojice, U Tří dubů, U Tří lvů, U Vltavy, U Vodárny, U Voříškova dvora, U Výstaviště, U Zastávky, U Zimního stadionu, Úzká, V Hluboké cestě, V Oblouku, V Zahrádkách, V Zátiší, Václava Rabase, Václava Špály, Václava Talicha, Václava Volfa, Václava Vydry, Velenická, Velešínská, Větrná, Vidovská, Vítězslav Nováka, Vítězslava Nezvala, Vladislava Vančury, Vlastimila Rady, Vltavská, Vltavské nábřeží, Vodňanská, Vodní, Volejbalistů, Vrbenská, Vrbová, Vrchlického nábřeží, Vřesová, Za Hřištěm, Za Rybníkem, Za Tratí, Zahradní, Zachariášova, Zátkovo nábřeží, Zavadilka, Zdeňka Fibicha, Zeyerova, Zlatnická, Zvonková, Železničářská, Želivského, Žerotínova, Žitná a Žižkova&lt;/p&gt;</content><author><name>Jan Hošek</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Rada tají místa, kde má vyhláška platit (viz materiály k bodu 6). Informace tak má k dispozici pouze vybraná hrstka zastupitelů. Ale proč? Čeho se zas radní bojí? Možná se bojí lobbingu. Lobbování ve smyslu přesvědčování zastupitelů k politice patří. Má probíhat transparentně. Jenže vedení města na to nemá sílu. Nemá odvahu o lobbingu mluvit otevřeně. Koalice nedokáže lobbing evidovat, což Piráti dělají. Tutlání rozhodujících informací je naprostá slabota.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/media/sorry.jpg" /><media:content medium="image" url="http://0.0.0.0:4000/media/sorry.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Město se všemožně snaží utajit informace z rady</title><link href="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/mesto-se-vsemozne-snazi-utajit-informace-z-rady/" rel="alternate" type="text/html" title="Město se všemožně snaží utajit informace z rady" /><published>2019-11-24T17:56:00-06:00</published><updated>2019-11-24T17:56:00-06:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/mesto-se-vsemozne-snazi-utajit-informace-z-rady</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/mesto-se-vsemozne-snazi-utajit-informace-z-rady/">&lt;p&gt;Rada města České Budějovice dělá na svých zasedáních zvukový záznam. O ten si požádal pirátský zastupitel Lukáš Mareš v souladu se zákonem o svobodném přístupu k informacím. Tajemník úřadu mu je odmítá dát i přesto, že &lt;a href=&quot;https://cb.pirati.czrozhodnuti-potvrzeno.pdf&quot;&gt;pravomocné rozhodnutí&lt;/a&gt; krajského úřadu nám dává za pravdu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A co se stane teď? Rada města radši upustí od zvyku a přestane záznam dělat úplně. Máme informaci, že se na pondělním zasedání rady chystá změna &lt;a href=&quot;https://www.c-budejovice.cz/jednaci-rad-rm&quot;&gt;jednacího řádu&lt;/a&gt;, která vypouští část o zvukovém záznamu. Tím jistě ztíží psaní zápisu a otevře prostor ke sporům o to, kdo co jak řekl.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piráti dlouhodobě bojují za právo na informace a transparentnost rozhodování ve veřejné správě. Rada města se opakovaně  snažila v minulosti dělat některé kontroverzní kroky v utajení. Toto je známka, že se toho dočkáme i v budoucnu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kdy se typicky rada bojí, nebo se za svá rozhodnutí stydí? Když přijme usnesení, avšak “všichni se zdrželi”. Jak je taková absurdita možná? Stačí aby se v anonymním hlasování u daného bodu někdo zdržel. To umožňuje všem radním, aby rozhodovali nezodpovědně a ze své odpovědnosti se mohli lépe vylhat: “To já jsem se zdržel!”. Račte nahlédnout do zápisů z jednání rady města. Najdete je &lt;a href=&quot;https://c-budejovice.cz/zasedani-rady-mesta&quot;&gt;zde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>MUDr. Lukáš Mareš</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Rada města České Budějovice dělá na svých zasedáních zvukový záznam. O ten si požádal pirátský zastupitel Lukáš Mareš v souladu se zákonem o svobodném přístupu k informacím. Tajemník úřadu mu je odmítá dát i přesto, že pravomocné rozhodnutí krajského úřadu nám dává za pravdu.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/media/septandacb.jpg" /><media:content medium="image" url="http://0.0.0.0:4000/media/septandacb.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Co se projednávalo na listopadovém zastupitelstvu?</title><link href="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/co-se-projednavalo-na-listopadovem-zastupitelstvu/" rel="alternate" type="text/html" title="Co se projednávalo na listopadovém zastupitelstvu?" /><published>2019-11-05T06:10:00-06:00</published><updated>2019-11-05T06:10:00-06:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/co-se-projednavalo-na-listopadovem-zastupitelstvu</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/co-se-projednavalo-na-listopadovem-zastupitelstvu/">&lt;p&gt;V pondělí 4. listopadu proběhlo již osmé zasedání zastupitelstva České Budějovice. Na programu byl například návrh pro pořízení změny územního plánu nebo mimořádná dotace na zřízení multifunkčního hřiště. Z iniciativy IT výboru jste také nově mohli sledovat stream zasedání na Youtube. Jeho záznam najdete na &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC62YOcYAoP_6QSnsmNG8FDA&quot;&gt;kanálu&lt;/a&gt; našeho zastupitele Josefa Špaka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Schvalování programu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zasedání začalo poněkud chaoticky, když na návrh primátora Svobody zastupitelstvo schválilo limit na projednávání programu, a to v délce 60 minut. V následující hodině se nedebatovalo o ničem jiném, než o smysluplnosti tohoto opatření. Proto jsme navrhli zřízení pracovní skupiny pro úpravu jednacího řádu, která by časový limit vystupujících měla upravit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Tento krok jsme plánovali na některém z dalších zasedání, ovšem dnes jsme k tomu dostali dobrou příležitost. Do komise vyšleme s našimi návrhy na úpravy jednacího řádu Josefa Špaka&lt;/em&gt;,” říká zastupitel Jan Hošek.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.c-budejovice.cz/jednaci-rad-zastupitelstva&quot;&gt;
Jednací řád&lt;/a&gt; zastupitelstva upravuje kromě diskuze zastupitelstvu celkový chod jednání, pravidla pro vystoupení občanů apod.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V této souvislosti náš zastupitel Jan Nepomuk Piskač vznesl požadavek na několik úprav už na zasedání. Vystoupení občanů, které je důležitým bodem zasedání, navrhl přesunout z třinácté hodiny na praktičtější čas – později odpoledne. Jako následující bod doporučil zařadit diskusi zastupitelů, na kterou se obvykle dostává až ve večerních hodinách. Také se vyslovil pro tvoření programu přesahující jedno volební období. Náš tradiční návrh pro konec v pevnou hodinu a pokračování následující pondělí byl rovněž tradičně zamítnut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Změna územního plánu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zastupitelstvo schválilo spuštění jednání o změně územního plánu v lokalitě Za Potokem IV. V dané lokalitě na východ od Mladého se nachází zhruba 10 hektarů pole, na kterých mají podle návrhu vyrůst vilky a rodinné domy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dostupnost bydlení ve městě dlouhodobě &lt;a href=&quot;https://cb.pirati.cz/blog/2019/06/14/pirati-vyzaduji-citlivejsi-pristup-pri-navysovani-najmu-v-mestskych-bytech-podavaji-podnet-na-ministerstvo-vnitra&quot;&gt;sledujeme&lt;/a&gt; a podporujeme. Z toho důvodu bychom ale při zastavování území viděli radši bytové domy, které vytvoří zázemí pro více rodin, než vznik “ležatých paneláků”. Stejně tak nesmíme zapomenout na zelené plochy, potřebnou infrastrukturu a další občanskou vybavenost.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;V klubu budeme pečlivě sledovat, zda jsou respektovaný ekologické a jiné limity tohoto území. Jde nám o to, aby se na území respektovala příroda i zájmy obyvatel. Nenechám se opít rohlíkem!&lt;/em&gt;” říká zastupitel Svatomír Mlčoch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dotace na hřiště pro SK Pedagog&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V oblasti Čtyři Dvory vznikne multifunkční hřiště přístupné pro veřejnost. Město na realizaci poskytne společnosti Sportovní klub Pedagog mimořádnou investiční dotaci ve výši 2 200 000 Kč. Součástí smlouvy se žadatelem je otevření hřiště pro veřejnost po dobu deseti let. O údržbu se bude starat sportovní klub, pro město to tedy je výhodná investice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Město také poskytne mimořádnou dotaci Arpidě, centru pro rehabilitaci osob se zdravotním postižením, na zajištění montované stavby pro sociální službu - sociálně terapeutické dílny ve výši 1,7 mil. Kč&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Arpida je dlouhodobě prospěšné zařízení, které si zaslouží městskou podporu&lt;/em&gt;,” říká zastupitelka Zuzana Kudláčková. Stejný pohled má pirátka i na projekt Autis Centra, které město podpoří částkou 18 milionů korun. “&lt;em&gt;Společnost je dlouhodobě poddimenzovaná, jakýkoliv krok pro jeho podporu je potřeba&lt;/em&gt;,” dodává.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vystoupení občanů&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pravidelným bodem zasedání je vystoupení občanů v 13:00. První z řečníků byla Veronika Žánová, která zastupitele upozornila na dlouholetou kauzu stavby bytového domu v blízkosti jejího domu, na adrese Nerudova 19. “&lt;em&gt;Tyto bezohledné pokusy o vklínění šestipatrového domu do vnitrobloku třípatrových, které by výrazně převyšoval, považuji za nešťastné. Město by tlaku developerů na další zahušťování zástavby nemělo ustupovat&lt;/em&gt;,” dodal zastupitel Josef Špak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Druhým řečníkem byl pan Vladimír Zábranský ze sdružení nájemníků ČR, který přišel kvůli sporu o vystěhování nájemníků v městských bytech. Toto upozornění považujeme za potřebné, ale příliš razantní. Jsme zvědaví, jak se bude kauza vyvíjet dál.&lt;/p&gt;</content><author><name>Lukáš Hypša</name></author><category term="blog" /><summary type="html">V pondělí 4. listopadu proběhlo již osmé zasedání zastupitelstva České Budějovice. Na programu byl například návrh pro pořízení změny územního plánu nebo mimořádná dotace na zřízení multifunkčního hřiště. Z iniciativy IT výboru jste také nově mohli sledovat stream zasedání na Youtube. Jeho záznam najdete na kanálu našeho zastupitele Josefa Špaka.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/media/cbzas.jpg" /><media:content medium="image" url="http://0.0.0.0:4000/media/cbzas.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Budějcké zastupitelstvo očima Pirátů</title><link href="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/budejcke-zastupitelstvo-ocima-piratu/" rel="alternate" type="text/html" title="Budějcké zastupitelstvo očima Pirátů" /><published>2019-10-08T18:34:00-05:00</published><updated>2019-10-08T18:34:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/budejcke-zastupitelstvo-ocima-piratu</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/budejcke-zastupitelstvo-ocima-piratu/">&lt;p&gt;Informovanost lidí je pro Piráty jedna z hlavních priorit, proto vám přinášíme shrnutí zasedání městského zastupitelstva ze dne 16.9. Projednávali jsme například kontroverzní téma letiště, plánovanou rekonstrukci kulturního domu Slávie nebo přípravu k projektu Vltavské cyklostezky. Došlo také k obměně našeho klubu, po rezignaci Adély Kučerové se k nám připojil Pirát Josef Špak. Příští zasedání zastupitelstva se bude konat 4.11., o kterém vás budeme samozřejmě také informovat. Budeme ale moc rádi, když se přijdete podívat a třeba nám při vystoupení občanů sdělíte váš názor na věc, který je pro nás zásadní.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;začátek&quot;&gt;Začátek&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Začátek zasedání se odehrál v obřadní síni, kde primátor předal Cenu statutárního města za rok 2018 podnikateli Václavu Študlarovi, který si v historické budově Solnice otevřel restauraci. Pan Študlar odměnu v podobě 50 000 Kč věnoval neziskovým organizacím, klobouk dolu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V rámci jednání o programu jsme se snažili prosadit pevný čas konce zasedání, například v 19:00. Pro dořešení zbytku programu bychom se sešli za pár dní znovu, například v sobotu. Zastupitelstvo ale rozhodlo projednat celý program na jeden zátah, což ale nakonec znamenalo 14 hodin dlouhé jednání a absenci deseti zastupitelů v pozdnějších hodinách jednání. Jak řekl náš zastupitel Jan Nepomuk Piskač, takovýto řešení je nevkusné.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V nultém bodě také zastupitel Kuba (ODS) předložil bod týkající se osvobození seniorů od poplatků za odpad. Na následující hodinu se projednávání zaseklo, když pan Kuba emotivně u řečnického pultu před kamerou Jihočeské televize vysvětloval, proč tento bod zařadit. Následná debata se často ani netýkala tématu, na což jsme upozorňovali. Při hlasování se ale zjistilo, že se pan Kuba vlamoval do otevřených dveří, když byl bod bez sebemenších problémů schválen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;letiště-informace-schválení-vyslání-zástupců-města&quot;&gt;Letiště, informace, schválení vyslání zástupců města&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nejžhavějším tématem celého zastupitelstva bylo letiště (o kterém jsme &lt;a href=&quot;https://cb.pirati.cz/blog/2019/06/18/stanovisko-budejovickych-piratu-k-letisti/&quot;&gt;psali už v červnu&lt;/a&gt;). Na programu bylo schvalování zástupců města na valnou hromadu společnosti, která se sejde 7.10. Dále se schvalovali nominanti města do dozorčí rady této společnosti. Poslední dobou se uvažuje o prodání podílu města druhému z členů společnosti, tedy kraji, s čímž budějovičtí Piráti naplno souhlasí. Podle nás nemá projekt žádný potenciál, dosud vynaložené neinvestiční peníze byly naprosto zbytečně promrhané a připravovaný příspěvek 70 milionů z pokladny města by byl jen dalším selháním v tomto deset let trvajícím omylu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;výbor-pro-vs-a-it&quot;&gt;Výbor pro VS a IT&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na zasedání se nám také podařilo prosadit našeho nového zastupitele Josefa Špaka na pozici nového předsedy Výboru pro veřejnou správu a informační technologie. “Hlavní pro mě bude zpětná vazba občanů, jejíž zpracování není dostatečně efektivní. Budu pokračovat v tom, co začal předchozí předseda L. Mareš, ale přinesu i nové věci.”, říká Josef ke svému zvolení.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diskutovalo se také o roli výboru a jeho práci, někteří zastupitelé měli k tomuto orgánu skeptický pohled a mluvili o jeho zrušení, protože prý městský odbor pro IT v čele s panem Křížem stačí. O opaku ale svědčí výsledky tohoto výboru, jako je zabezpečení městského webu, software pro participativní rozpočet (o kterém jsme &lt;a href=&quot;https://cb.pirati.cz/blog/2018/07/19/co-to-je-participativni-rozpocet/&quot;&gt;také psali&lt;/a&gt;), nebo zklidnění dopravy na náměstí během adventu. V souvislosti s posledním bodem se zastupitelstvo také shodlo na uzavření náměstí pro motorová vozidla během Štědrého dne, kde každý rok probíhá sraz motorkářů.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vystoupení-občanů&quot;&gt;Vystoupení občanů&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Po přestávce na oběd začal bod, který se pravidelně zařazuje do programu na 13:00 - vystoupení občanů. Podle nás jde o jeden z nejdůležitějších bodů celého zasedání, vždyť názor a přání občana je to, z čeho by měla vycházet práce každého zastupitele. Proto nás mrzelo, když po dobu vystoupení byla řada zastupitelských židlí prázdná.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;memorandum-k-cyklostezce&quot;&gt;Memorandum k cyklostezce&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zastupitelstvo schválilo memorandum k přípravě Vltavské cyklostezky, která má být dlouhá 150 km a na jejíž výstavbě se dohodlo již 16 dotčených obcí. Schválení tohoto bodu mělo naší plnou podporu, záměr projektu hodnotíme velmi kladně. I tak ale chceme projekt kontrolovat, klíčovým bude například materiál použitý při stavbě, což se odrazí na výsledném dopadu na životní prostředí a krajinu kolem. Více se dozvíte v &lt;a href=&quot;https://cb.pirati.cz/blog/2019/09/25/podporujeme-vystavbu-jihoceske-cyklostezky/&quot;&gt;našem článku o připravované cyklostezce&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kd-slávie&quot;&gt;KD Slávie&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;S naší podporou také zastupitelstvo schválilo vypsání zakázky na rekonstrukci kulturního domu Slávie. Zajímavé je, jakým způsobem se připravovalo zadání projektu. Město se totiž vydalo cestou tzv. soutěžního dialogu, ve kterém zadání bude spoluvytvářet za účasti několika soukromých subjektů, například architektonických ateliérů. Součástí řešení by mělo být i okolí domu, tedy letní podium a také nábřeží, kde se uvažuje o přístupu k vodě.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Konečná investice by neměla přesáhnout 400 mil. Kč. O tématu brzy vydáme samostatný článek, tak nás nepřestávejte sledovat.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dotace-hasičům-z-kaliště&quot;&gt;Dotace hasičům z Kaliště&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Podpořili jsme také mimořádnou dotaci pro dobrovolné hasiče v Kališti ve výši 212 000 Kč. Důvodem je nákup nové motorové stříkačky místo staré, nefunkční. “Sám jsem dřív byl dobrovolný hasič. Hasiči bez stříkačky jsou jako fotbalisté bez míče.”, komentuje s úsměvem náš zastupitel Honza Hošek. Letos si navíc hasiči v Kališti připomínají 120 let od založení místního spolku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na zastupitelstvo také přišla stížnost od obyvatelky z ulice Krajinská kvůli rušení nočního klidu, především v zábavním klubu Paradox. Tímto tématem se budou Piráti dále zabývat.&lt;/p&gt;</content><author><name>Lukáš Hypša</name></author><category term="blog" /><category term="zastupitelstvo" /><category term="budějovice" /><summary type="html">Informovanost lidí je pro Piráty jedna z hlavních priorit, proto vám přinášíme shrnutí zasedání městského zastupitelstva ze dne 16.9. Projednávali jsme například kontroverzní téma letiště, plánovanou rekonstrukci kulturního domu Slávie nebo přípravu k projektu Vltavské cyklostezky. Došlo také k obměně našeho klubu, po rezignaci Adély Kučerové se k nám připojil Pirát Josef Špak. Příští zasedání zastupitelstva se bude konat 4.11., o kterém vás budeme samozřejmě také informovat. Budeme ale moc rádi, když se přijdete podívat a třeba nám při vystoupení občanů sdělíte váš názor na věc, který je pro nás zásadní.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/media/radnicecb.jpg" /><media:content medium="image" url="http://0.0.0.0:4000/media/radnicecb.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Co v září projednávaly komise města</title><link href="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/co-v-zari-projednavaly-komise-mesta/" rel="alternate" type="text/html" title="Co v září projednávaly komise města" /><published>2019-09-30T06:01:00-05:00</published><updated>2019-09-30T06:01:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/co-v-zari-projednavaly-komise-mesta</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/co-v-zari-projednavaly-komise-mesta/">&lt;p&gt;Komise jsou poradní orgán města. Každá komise má 11 členů a svou činnost vykonává 10 komisí dle různého zaměření. Město tak dostává informace a doporučení od komisí například pro dopravu, architekturu, školství…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podívejme se, čemu se věnovaly jednotlivé komise v září očima pirátských členů.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dopravní-komise&quot;&gt;Dopravní komise&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“Na zářijové dopravní komisi byly důležitým tématem strategické stavby. Zejména aktuální stav okolo severní spojky, která byla nedávno medializována. Náměstek pro dopravu stručně a věcně obeznámil jaké budou další kroky k nápravě a optimisticky nastínil zpoždění výstavby o 8-10 měsících. Opoziční představitelé mluví o 2-3 letech. Dále byla panem Borovkou prezentována lodní doprava ve městě, její možnosti a omezení. Aktuálně se zvažuje stupeň integrace do stávajícího systému MHD. Dopravní komise dále řešila řadu připomínek občanů, které pak předává k řešení příslušnému odporu nebo k doplnění vyjádření útvaru hlavního architekta. Jedním z témat debaty byla I chybějící zpětná vazba z doporučení a opatření. Zejména jak a kým jsou prezentovány aktuální doporučení dopravní komise radě a jakým způsobem by měl být předseda nebo celá komise informována. Předmětem další schůzky bude nepochybně řešení strategických staveb (např. tunel pro nádražím, I. a II etapa Branišovská-Litvínovice) a zpětná vazba a efektivnost doporučení dopravní komise vč. realizačních opatření předaných na příslušný odbor”, informuje člen komise &lt;strong&gt;Pavel Maule&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Další informace budou dostupné v oficiálním &lt;a href=&quot;https://www.c-budejovice.cz/dopravni-komise&quot;&gt;zápise&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sportovní-komise&quot;&gt;Sportovní komise&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pavel Šramhauser&lt;/strong&gt; komentuje dění v komisi: “Plánovaný program komise byl velmi rozsáhlý, ale nestihl se probrat celý. Časově náročný na jednání byl Strategický plán rozvoje sportu a plánování priorit, které jsou potřeba udělat nejdříve - akční plány. Měl jsem k diskuzi připraven návrh na změny v územním plánu, bohužel se na ně z časových důvodů nedostalo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Další informace budou dostupné v oficiálním &lt;a href=&quot;https://www.c-budejovice.cz/sites/default/files/obsah/Odbory/zapis_sk_10_09_2019_v.r.pdf&quot;&gt;zápise&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;komise-pro-životní-prostředí&quot;&gt;Komise pro životní prostředí&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“Jak to chodí na komisi pro životní prostředí…? Ve středu jsme si na zasedání vyslechli zajímavou přednášku, tentokrát o měření teploty ve městě z letadla i ze země. Dozvěděl jsem se několik nových věcí. Ale na účel, za kterým se scházíme, tedy radit radě města, co má v resortu životního prostředí dělat, se opět příliš nedostalo… jak je již v komisi zvykem, pokud nepřijdu s nějakým tématem k řešení. Příště se snad již dostane na moje návrhy na zlepšení dotačních titulů, což je jedna z mála našich skutečných pravomocí, nebo na prodiskutování konkrétních závazků měst, které vydávají v rámci tzv. vyhlašování klimatické nouze.”, glosuje &lt;strong&gt;Dan Leština&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Další informace budou dostupné v oficiálním &lt;a href=&quot;https://www.c-budejovice.cz/komise-pro-zivotni-prostredi&quot;&gt;zápise&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;památková-komise&quot;&gt;Památková komise&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“V září se památková komise nesešla, její zasedání je naplánováno až na 1.října. Program památkové komise reaguje na termínový kalendář výzev k dotačním titulům. Tentokrát to bude Program regenerace MPR pro rok 2020.”, oznamuje &lt;strong&gt;Vladimír Musil&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Další informace budou dostupné v oficiálním &lt;a href=&quot;https://www.c-budejovice.cz/pamatkova-komise&quot;&gt;zápise&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bytová-komise&quot;&gt;Bytová komise&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“Vzhledem k prohlášení o mlčenlivosti člena bytové komise, nemůžu bohužel z činnosti bytové komise publikovat veřejně prakticky nic. Mohu jen konstatovat, že bytová komise funguje, pravidelně se schází a momentálně se pracuje na změnách pravidel pro přidělování bytů.”, objasňuje pravidla fungování bytové komise &lt;strong&gt;Zuzana Kudláčková&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;komise-pro-cestovní-ruch&quot;&gt;Komise pro cestovní ruch&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jednání komise komentuje také &lt;strong&gt;Jaroslav Hansal&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prvním bodem komise bylo průběžné vyhodnocení marketingových aktivit turistického portálu budejce.cz v roce 2019, které přednesl pan David Šťastný z agentury Good Agency. Bylo konstatováno, že většina průběžných hodnotících parametrů (návštěvnost, počet lajků…) je plněna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dále byla na programu snaha o změnu nastavených podmínek propagace turistického portálu budejce.cz. Zopakoval jsem svůj návrh požadavků, který jsme předložil na komisi dne 18.06.2019:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a) cílení online kampaní na blízké okolí&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;b) po splnění cílů, které jsou dané smlouvou, zbylé finanční prostředky použít na přímou propagaci webu budejce.cz (nikoliv Facebook a Instagram) ale např. využít AdWords kampaně ve vyhledávači Google. Z toho důvodu, že sociální sítě jsou pouze jedním z kanálů možné propagace a každý kanál má svou cílovou skupinu. Pan Šťastný, ze strany zhotovitele, oponoval, že cíle jsou plněny a v mnoha ohledech mají vyšší parametry, než je dáno smlouvou. Pan náměstek Vojtko doplnil, že se pracuje na marketingovém plánu cestovního ruchu města pro rok 2020, kde budou nadefinovány cíle, kterých chceme dosáhnout a bude zde zohledněno i stávající nastavení smlouvy marketingové podpory. Nedosáhl jsem tak bohužel změny v propagaci portálu budejce.cz, dle mého názoru jsou parametry smlouvy, která byla uzavřena s Good Agency v minulém volebním období, nastaveny nešťastně a neslouží dostatečně k propagaci města především směrem k zahraničním turistům.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Třetím bodem programu byly ubytovací poplatky pro rok 2020. Dojde k novelizaci Zákona o místních poplatcích, s platností od ledna 2020, a bude sloučen poplatek z ubytovací kapacity (v ČB ve výši 4,-) a za rekreační pobyt (v ČB ve výši 15,-) v jeden společný.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vedoucí odboru, paní Sedláková, sdělila komisi, že vedení města na jednání Kolegia primátora projednávalo zrušení sezónních trhů (jarní a podzimní).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Další informace budou dostupné v oficiálním &lt;a href=&quot;https://www.c-budejovice.cz/sites/default/files/obsah/zapisy/komise-rm/cestruch/zapis_z_jednani_komise_18._zari_2019.pdf&quot;&gt;zápise&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;komise-pro-architekturu-a-územní-rozvoj&quot;&gt;Komise pro architekturu a územní rozvoj&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Velmi rozsáhlou a podrobnou zprávu z této komise připravil &lt;strong&gt;Filip Landa&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Komise se sešla 10. 9. 2019. Hlavním bodem programu, dohodnutým ještě před prázdninami, mělo být projednávání situace kolem územního plánu. Komise chtěla pozvat zástupce zpracovatele i pořizovatele k prezentaci jejich představ o zadání, podobě a procesu projednávání tohoto klíčového dokumentu pro rozvoj města. Zpracovatel územního plánu se ale nedostavil, protože vedoucí odboru územního plánování Ing. Lacina údajně sdělil předsedovi komise Ing. arch. Vodákovi, že jde o vícenáklady, a že by musel zhotoviteli proplatit cestu z Brna… (!) A tak se namísto územního plánu na komisi radši řešily veřejné záchody (viz níže)…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Současný stav: město podepsalo smlouvu se zhotovitelem (Institut regionálních informací Brno) a objednalo si služby externího konzultanta ÚP (Ing. arch. Pavel Grasse). V současné době vzniká zadání, které je stále možné připomínkovat. V souladu s výzvou odboru územního plánování proběhl sběr podnětů územních skupin. Dále vznikla pracovní skupina, která se měla sejít v týdnu 16.–20. 9. Ing. arch. Vodák bude informovat o jejím průběhu a pokusí se domluvit prezentaci zpracovatele na komisi. Snad se to tentokrát již zadaří. Ing. arch. Brůha připomněl, že součástí nabídkové ceny ve výběrovém řízení na zpracovatele územního plánu byla také nabídka hodinové sazby za činnost nad rámec zákonných povinností při zpracování ÚP, a že by pozvání na komisi měl zpracovatel ve vlastním zájmu akceptovat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Následně byla diskutována tato témata:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Senovážné náměstí a dotační program pro období 2021–2029: Obecně lze říci, že řadu větších investic město nebude schopné zaplatit ze svého rozpočtu. Dotace mohou často pokrýt více než 50 % investice, ale pro jejich získání je potřeba mít připravené projekty (minimálně studie, ideálně DSP). Proto by mělo město v následujících dvou letech investovat alespoň do studií – zásobníku projektů; a následně z nich po upřesnění dotačních pravidel vytipovat takové, kde bude možné žádat. Pokud to neudělá, tyto peníze nedostane (řádově jde o stovky milionů Kč).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Stánek s občerstvením ve Stromovce&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nákup, darování a umisťování uměleckých děl&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zřízení pozice městského zahradníka (krajináře)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Oprava nádraží a přilehlého prostranství&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Územní studie Čtyři Dvory a sociální bydlení&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Park Dukelská: 10.září 2019 proběhlo zasedání poroty, jejíž jsem byl součástí. Jednomyslně byl vybrán nejvhodnější návrh. Výsledky bude schvalovat rada města a následně budou představeny veřejnosti. Pokud se s vítězem podepíše smlouva, je prvním krokem dopracování studie podle připomínek veřejnosti a předběžné projednání s dotčenými orgány. Podle poroty se tento formát u zakázky malého rozsahu osvědčil a doporučujeme ho používat dále.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Modrozelená infrastruktura&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dům umění&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Koncepce fungování ÚHA a OÚP&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jihočeské divadlo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rekonstrukce KD Slávie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Další informace budou dostupné v oficiálním &lt;a href=&quot;https://www.c-budejovice.cz/komise-pro-architekturu-uzemni-rozvoj&quot;&gt;zápise&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Zuzana Kudláčková</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Komise jsou poradní orgán města. Každá komise má 11 členů a svou činnost vykonává 10 komisí dle různého zaměření. Město tak dostává informace a doporučení od komisí například pro dopravu, architekturu, školství…</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/media/night-969853_640.jpg" /><media:content medium="image" url="http://0.0.0.0:4000/media/night-969853_640.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Podporujeme výstavbu jihočeské cyklostezky</title><link href="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/podporujeme-vystavbu-jihoceske-cyklostezky/" rel="alternate" type="text/html" title="Podporujeme výstavbu jihočeské cyklostezky" /><published>2019-09-25T10:40:00-05:00</published><updated>2019-09-25T10:40:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/podporujeme-vystavbu-jihoceske-cyklostezky</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/podporujeme-vystavbu-jihoceske-cyklostezky/">&lt;p&gt;Z Nové Pece, kolem celé Lipenské přehrady, z Vyššího Brodu do Rožmberk nad Vltavou, dále pak do Krumlova a odtud přes Budějovice a Hlubokou k vodní nádrži Hněvkovice až do Týna nad Vltavou. To je plánovaný projekt Vltavské cyklostezky o délce více než 150 km. Některé úseky jsou již hotové, například z Budějc na Hlubokou a do Purkarce. Také v okolí Lipna je již na co navazovat. Po pravém břehu jezera vede cyklostezka již z Frýdavy až do Nové Pece a z Nové Pece do Jenišova je již také hotovo. U jiných částí není ale ještě ani naplánovaná přesná trasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Každopádně 16 obcí, které má tato trasa protnout, se dohodly, že s výstavbou cyklostezky souhlasí a vidí její velký přínos do budoucna. Cyklostezka má přivést na jih nové turisty a přilákat návštěvníky Lipna, Českého Krumlova a Hluboké i do dalších méně navštěvovaných míst našeho kraje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na výstavbě se bude podílet i Jihočeský kraj, především v koordinační a projekční přípravě projektu a měl by také celou akci zaštítit. Náklady na výstavbu jsou odhadovány na 600 milionů korun. Velkou část nákladů (až 85%) by mohla pokrýt dotace ze Státního fondu dopravní infrastruktury.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Budějčáky jistě potěší plánovaná jižní část cyklotrasy, která pomůže a zatraktivní vyjížďky na kolech i jinam než na oblíbené, ale přeplněné trase na Hlubokou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Držíme kurz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/cyklotrasa.jpg&quot; alt=&quot;Plánovaná trasa cyklostezky&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Jan Hošek</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Z Nové Pece, kolem celé Lipenské přehrady, z Vyššího Brodu do Rožmberk nad Vltavou, dále pak do Krumlova a odtud přes Budějovice a Hlubokou k vodní nádrži Hněvkovice až do Týna nad Vltavou. To je plánovaný projekt Vltavské cyklostezky o délce více než 150 km. Některé úseky jsou již hotové, například z Budějc na Hlubokou a do Purkarce. Také v okolí Lipna je již na co navazovat. Po pravém břehu jezera vede cyklostezka již z Frýdavy až do Nové Pece a z Nové Pece do Jenišova je již také hotovo. U jiných částí není ale ještě ani naplánovaná přesná trasa.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/media/cyklotrasa3.jpg" /><media:content medium="image" url="http://0.0.0.0:4000/media/cyklotrasa3.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">V neděli 15. září proběhlo v Čepici zasedání místního fóra Pirátů</title><link href="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/v-nedeli-15-zari-se-probehlo-v-cepici-zasedani-mistniho-fora-piratu/" rel="alternate" type="text/html" title="V neděli 15. září proběhlo v Čepici zasedání místního fóra Pirátů" /><published>2019-09-23T09:29:00-05:00</published><updated>2019-09-23T09:29:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/v-nedeli-15-zari-se-probehlo-v-cepici-zasedani-mistniho-fora-piratu</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/v-nedeli-15-zari-se-probehlo-v-cepici-zasedani-mistniho-fora-piratu/">&lt;p&gt;Protože jsou zasedání veřejná, uvítali jsme v našem Českobudějovickém Pirátském Centru několik hostů, mezi kterými byli i dva zájemci o členství. Za hosty jsme vždy rádi, často přinesou novou myšlenku nebo názor na věc a poradí nám, jaké problémy občany trápí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zasedání MS jsou každý měsíc, to nejbližší je naplánováno na 13.10. Budeme rádi, když vás tam uvidíme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na začátku jsme probírali témata hostů.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pan Miroslav Máče nás upozornil na problematickou dopravu na kruhovém objezdu směrem na Český Krumlov. Podle L. Mareše je možným řešením bypass nebo prodloužení ulice Milady Horákové, situace také souvisí se stavbou D3. Protože jde o záležitost na poli kraje, budou také rozhodovat krajské volby, které se uskuteční na podzim příštího roku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Slečna Anna Maršíková ze strany Zelení přišla navrhnout Pirátům spolupráci. Nějaká spolupráce mezi těmito stranami již dříve probíhala, například při obecních volbách, další spolupráci ale Piráti jistě nebrání.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Řešili jsme také připravované vydání nového čísla Pirátských listů, které by se do rukou čtenářů měly dostat už v říjnu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Z nadcházejících událostí jsme zmiňovali páteční akci Fridays For Future, na které vystoupí pirátský zastupitel Jan Hošek. Následující den, v sobotu 21.9, bude zase akce “Ukliďme Česko s jihočeskými Piráty”. Jak už název napovídá, smyslem akce je úklid veřejných prostranství, které občas připomínají spíše smetiště.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mluvili jsme také o připravované cyklostezce podél Vltavy. Podle nás je to dobrý nápad, chceme ale klást důraz na technické provedení stezky, aby narušení krajiny bylo co nejmenší. Na téma vydáme samostatný článek, tak nás nezapomeňte sledovat.&lt;/p&gt;</content><author><name>Jan Hošek</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Protože jsou zasedání veřejná, uvítali jsme v našem Českobudějovickém Pirátském Centru několik hostů, mezi kterými byli i dva zájemci o členství. Za hosty jsme vždy rádi, často přinesou novou myšlenku nebo názor na věc a poradí nám, jaké problémy občany trápí.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/media/mscepice.jpg" /><media:content medium="image" url="http://0.0.0.0:4000/media/mscepice.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Personální změny Pirátů</title><link href="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/personalni-zmeny-piratu/" rel="alternate" type="text/html" title="Personální změny Pirátů" /><published>2019-09-17T05:40:00-05:00</published><updated>2019-09-17T05:40:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/personalni-zmeny-piratu</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/tiskove-zpravy/personalni-zmeny-piratu/">&lt;p&gt;Tisková zpráva zastupitelského klubu Pirátů a Zelených v Českých Budějovicích&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ke dni 6. 9. 2019 rezignovala na svůj zastupitelský mandát a členství ve školské komisi rady města Mgr. et Mgr. Adéla Kučerová, členka klubu Pirátů s podporou Zelených. Tento krok se rozhodla učinit z důvodu narůstajících pracovních povinností spojených s rozvojem dvou soukromých mateřských a jedné základní školy, které vede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Novým členem zastupitelstva města se tak stal Josef Špak. Pan Špak je členem Pirátů, předsedou místní organizace Pirátů na Českobudějovicku a čerstvě také předsedou jihočeské krajské organizace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pan Špak zároveň zaujme místo v čele Výboru pro veřejnou správu a IT zastupitelstva města po MUDr. Lukáši Marešovi, který na tuto funkci z důvodu návratu ke svému povolání k 12. 9. 2019 rezignoval. K této problematice má pan Špak velmi blízký vztah, neboť se IT dlouhodobě zabývá profesně. Bližší informace najdete v přiloženém životopise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Novým členem školské komise rady města se stal Bc. Kamil Podzimek. Pan Podzimek je vedoucím pracovníkem ve společnosti Jihočeský streetwork Prevent, která se dlouhodobě věnuje prevenci patologických jevů ve společnosti. V letošním roce byl oceněn cenou „Osobnost neziskového sektoru pro rok 2018“. Věříme, že pan Podzimek bude platným členem komise, do které přinese svůj odborný vhled preventisty.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Držte nám palce, my držíme kurz.&lt;/p&gt;</content><author><name>MUDr. Lukáš Mareš</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Tisková zpráva zastupitelského klubu Pirátů a Zelených v Českých Budějovicích</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/media/night-969853_640.jpg" /><media:content medium="image" url="http://0.0.0.0:4000/media/night-969853_640.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>